
---
title: "Schullogin - Softwareupdates an allen dezentralen Firewalls des ZIH"
date: 2022-06-27T07:00:00
resolved: true
resolvedWhen: 2022-06-27T09:00:00
# severity: down
informational: true
# pin: true 
affected:
- Anmeldung
- Support
- Schnittstellen
- Nachrichten
- Dateiablage
- Videokonferenzen (BigBlueButton)
- LernSaxSchullogin
- OPAL Schule
- E-Learning SBS-moodle
- mesax
- EtherPad
- SchulCMS
- Redaktionssystem
- Materialdatenbank
- Cooperative Working BSCW
- Cooperative Learning BSCL
section: issue
---

Am Montag, den 27.06.2022, und Dienstag, den 28.06.2022, jeweils im Zeitraum von 07:00 bis 09:00 Uhr werden an allen dezentralen Firewalls des ZIH Updates eingespielt. Die Firewalls sind redundant ausgelegt, sodass es zu keinem Ausfall des Datennetzes an den betroffenen virtuellen Firewalls kommen sollte.
